\begin{center}
	{ 
		\large \textbf{ System opomiarowania parametrów mikroklimatycznych w~budynku niskoenergetycznym z wykorzystaniem sieci bezprzewodowej LPWAN}
		\vspace{8mm}
		
		
		\large \textbf {Streszczenie}
		\vspace{3mm}
		
	
	}
\end{center}
{
	
	Intensywnie rozwijająca się technologia opomiarowania budynków ma na celu zapewnienia komfortu i bezpieczeństwa użytkowania budynków.
	
	W pracy zaprezentowane są główne rodzaje komunikacji, na których opiera się opomiarowanie budynków oraz komercyjne systemy automatyki budynkowej. Problem, który został zbadany dotyczy utworzenia systemu pomiarowego dedykowanego do budynków niskoenergetycznych, który będzie opierał się na sieci bezprzewodowej o niskim poborze prądu. Zadaniem było również zbudowanie mobilnych urządzeń pomiarowych przystosowanych do długotrwałej pracy. W celu monitorowania warunków w pomieszczeniach utworzono aplikację z pomiarami z danych czujników.
	
	
	
}
\pagebreak
\begin{center}
	{ 
		\large \textbf{Microclimate monitoring system in low-energy building using the LPWAN wireless network}
		\vspace{8mm}
		
		
		\large \textbf {Abstract}
		\vspace{3mm}
		
		
	}
\end{center}
{
	
	The rapidly growing technology of metering buildings aims to provide comfort and ensure security while using the building.
	
	The following Engineering Thesis presents the main types of communication on which the building metering system and commercial building automatics systems are based.  The basic issue of this paper concerned creating the metering system applicable for low-energy buildings which would use a low-energy consumption wireless network. Another aim was to build the pair of mobile metering devices adopted for long-working hours. In order to monitor the conditions of referred buildings an app, which analyses the date coming from the sensors, was designed. 
}